\ProvidesPackage{petitesmacros}
%
%pour faire une commande étoilée en utilisant ifstar
\newrobustcmd*\siecle@star[1]{\textsc{\romannumeral #1}\textsuperscript{e}}%
\newrobustcmd*\siecle@nostar[1]{\textsc{\romannumeral #1}\textsuperscript{e}~siècle}%
\newrobustcmd\siecle{\@ifstar{\siecle@star}{\siecle@nostar}}%
%il faut des robustcmd pour biblatex >3.3

\newcommand{\lgu}[1]{\emph{#1}}%depreciee	
\newcommand{\langue}[1]{\emph{#1}}%depreciee	
\newcommand\nom[1]{\textsc{#1}}%depreciee
\newcommand\pluscourt[1]{\textelp{}} %raccourcir les passage ``entre parenthèse'' avec \pluscourt{bla bla} 
\newcommand{\monmail}{pierre.pochon@eduvaud.ch}
\newrobustcmd*\doute{(\string?)\xspace} % éviter l'espace fine causée par babel{french}
\newcommand{\Aq}{\textquoteleft} % apostrophe inversée pour les transcriptions arabes
\xspaceaddexceptions{\textellipsis\unkern} % parce que xspace ajoute un peu d'espace après le troisième point, qu'on ne veut pas. https://texnique.fr/osqa/questions/1065/points-de-suspension-entre-crochets 


